{"title": "Hỏi đáp: Xin chào: giấc ngủ", "question": "Bé trai nhà em được 3 tháng cân nặng 6kg5. Bé bú mẹ và bú sữa ngoài enfa . Sáng bé ngủ bằng võng: 1 buổi sáng bé ngủ 4giờ đến 5 giờ. Uống được 60 ml sữa(do khi bé ngủ thấy miệng cứ lép nhép nên nghĩ bé đói . Pha sữa bình thì bé bú) kèm sữa mẹ. Mà buổi tối bé ngủ hay quơ tay quơ chân, la nhỏ nhỏ: ẹ ẹ, dụi mắt, khi đưa vú mẹ vào núp thì im, 1 đêm cứ cách 2 giờ là bé bú được 40ml. Em cảm giác bé bú rất ít. Vì có 1 ngày em không có nhà cho bé bú bình, bé chỉ bú được tổng khoảng 200-250ml sữa. Bé đang rất bón. 3-4 ngày chưa đi được, phải bơm mới đi được. Kỳ tái khám định kỳ vừa rồi có tái khám tại bệnh viện Trưng Vương, bác sĩ có chi uống men đường ruột để cải thiện, mà thấy bé không khá hơn gì nhiều! Em rất bối rối, vì đây là đứa bé đầu mà em toàn gặp những dấu hiệu bất ổn mà em thì không biếtt giải quyết thế nào. Mong các bác chỉ giúp dùm em. Cảm ơn", "answer": "Chào bạn,,Em bé của bạn có cân nặng bình thường. Bé đi cầu phân khô cứng mới gọi là bón. Bé nhỏ ngủ như vậy cũng bình thường. Nếu bạn chưa yên tâm thì nên đưa bé đến bệnh viện Nhi Đồng để khám bệnh.,Thân mến.,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/xin-chao-giac-ngu/"}
{"title": "Hỏi đáp: Sự phát triển tâm thần và vận động", "question": "Chào bác sĩ, em có bé trai được 7,5 tháng, nặng 8kg. Em có 1 điều băn khoăn là, bé nhà em mới biết lật lúc 5,5 tháng, và giờ chưa biết trườn, chỉ thấy bé lùi và cong mông lên, khi được xốc nách đứng thì hay nhún nhảy, ít khi nào đứng yên, nếu có đứng thì chỉ được 1 lúc thôi, em quan sát lúc bé đứng thì cứ đứng bằng các đầu ngón chân. em không biết bé có bị làm sao không? Và 1 vấn đề nữa, khi bé chú ý 1 người nào đó, hoặc 1 vật gì thì bé sẽ phản ứng bằng cách hét lên, gầm trong miệng tiếng a a cho tới khi khan tiếng mới thôi. Em sợ bé có vấn đề gì về não không? Kính mong bác sĩ tư vấn dùm. Em xin cảm ơn!", "answer": "Chào bạn, ,Bạn nên đưa bé đi khám vật lý trị liệu tại Khoa phục hồi chức năng ở bệnh viện Từ Dũ để biết chính xác tình trạng của bé bạn nhé.,Thân mến.,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/su-phat-trien-tam-than-va-van-dong/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé sơ sinh khó ngủ", "question": "Kính chào bác sĩ. Em sinh mổ bé trai nặng 3,2kg tại bệnh viện Từ Dũ vào ngày 1/7 vừa qua. Hiện em có một số thắc mắc mong bác sĩ tư vấn giúp em.1) Bé nhà em từ lúc được 19 ngày tuổi đến nay bị ngạt mũi. Lúc đầu em nhỏ nacl 0,9% bé có bớt nhưng sau đó ngạt nhiều hơn,thỉnh thoảng bé có ho vài tiếng,không sốt. Đi khám bác sĩ tư bảo bị sổ mũi nhiều và cho clopheniramin, acemuc 100 và 1 loại thuốc bột không có tên, chia 6 lần, ngày 3 lần, uống 4 ngày. Nhưng bé uống 7 liều rồi không đỡ gì cả vẫn ngạt mũi nhiều. Em dùng được hút mũi nhưng hút không ra, trước khi hút em có nhỏ nước muối.2) Cũng từ khoảng 19 ngày tuổi đến giờ bé rất khó ngủ, toàn ngủ lơ mơ, và càng ngày càng khó ngủ nhiều hơn, hiếm có giấc nào trên 1h, toàn 5 _ 15" là tỉnh. Bác sĩ cho uống calci corbierem 5ml ngày 1 ống buổi sáng. Uống được 3 ngày cũng không đỡ. Khi thức bé chỉ nằm im hoặc uốn mình, cử động nhẹ chân tay hiếm khi quấy khóc.3) Gần đây bé hay bị run môi dưới khi bú, ngáp, khóc, và run chân tay khoảng vài giây mỗi lần.4) Em đếm nhịp thở của bé thì hiếm khi dưới 60l/phút, đa số là trên 60 lần. Bác sĩ nhi khám thì bảo là bình thường nhưng thấy bé thở nhanh, có khi thở mạnh em rất lo lắng. Bé nay đã 1 tháng 5 ngày tuổi nhưng bú rất ít. Em sức khỏe yếu nên ít sữa, bé bú mẹ ngày 4 -5 lần mỗi lần 5 -10 phút, bú bình lắc nhắc ngày 8 -9 lần, tổng cộng cả ngày 600 – 700ml sữa công thức. Khi bú bé rất hay vùng vằng, ưỡn bụng, đỏ mặt, hiếm khi nằm im. Em muốn tập bé bú nhiều để giãn bữa ra nhưng không được. Lúc 29 ngày tuổi bé được 4,1kg. Vì nhà ở xa không có điều kiện đưa bé lên thành phố khám với bé còn nhỏ quá. Kính mong bác sĩ giải đáp giúp em những vấn đề trên cái nào bình thường, cái nào là dấu hiệu bệnh lý để em yên tâm. Em xin chân thành cảm ơn. Chúc sức khoẻ.", "answer": "Chào bạn,,Em bé lên cân bình thường. Bé dưới 3 tháng tuổi có thể bị run môi, tay chân nhẹ khi ngủ. Nếu hiện tượng này chỉ vài giây thì có thể là bình thường. Bạn nên để cho phòng ngủ của em bé ngày và đêm đều phải mát mẻ (khoảng 27 độ) thì bé mới ngủ ngon được. Nếu bé không chảy mũi, không sốt thì bạn không nên hút mũi, chỉ cần dùng dung dịch vệ sinh mũi để xịt là được. Nếu bạn không yên tâm thì đưa bé đến bệnh viện huyện hoặc bệnh viện tỉnh để khám. Không nên ở trong tình trạng mù mờ không biết bé bị cái gì rồi lo lắng, ảnh hưởng đến lượng sữa mẹ. Tôi tin là các bác sĩ ở những nơi này thừa khả năng để điều trị cho con của bạn.,Thân mến. ,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-so-sinh-kho-ngu/"}
{"title": "Hỏi đáp: Cho trẻ ăn", "question": "Bác sĩ ơi xin cho em hỏi: bé nhà em được 2,5 tháng, cân nặng 5.5kg Em cho bé bú mẹ và cả bú bình vì sữa em ít. Lúc chưa đầy tháng, mỗi khi bú mẹ ,sữa ra chậm bé quấy khóc nên em cho bé bú bình. Rồi dần dần em cho bé bú mẹ trước, bú thêm sữa bình nếu bé đói. Thời gian gần đây, bé bú bình ít đi. Có khi bú mẹ xong là bé đã ngủ, đưa bình vào bé cứ nhâm nhâm rồi đẩy ra, em thì lo bé đói và nhẹ cân vì sữa mẹ không đủ đáp ứng cho bé. Xin tư vấn giúp em làm cách nào biết bé bú đã đủ no, và bé nhà em 2.5 tháng rưỡi thì bú bao nhiêu sữa một ngày là đủ? Vì em cho bé bú mẹ xong pha thêm từ 80-100ml sữa để bé bú thêm nhưng ít khi nào bé bú hết bình, có khi bé chẳng thèm bú. Nếu bé bú sữa mẹ thì làm sao biết được bé bú bao nhiêu? 2.5 tháng nặng 5.5 kg có nhẹ cân không? Vì lần đầu có bé nhỏ nên kinh nghiệm chăm bé còn hạn chế, rất mong sớm nhận được phản hồi của bác sĩ. Em xin cám ơn.", "answer": "Chào bạn,,Em bé của bạn lên cân tốt. Bé bú đủ sẽ ngủ ngon ít nhất 2 giờ mới đòi bú. Bạn nên tự tin nuôi con bằng sữa mẹ.,Thân mến.,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/cho-tre-an/"}
{"title": "Hỏi đáp: Tiêm ngừa cho trẻ", "question": "Kính gửi bác sĩ bệnh viện Từ Dũ, Tôi sinh tại bệnh viện Từ Dũ vào ngày 14/7/2014, bé đã được chích ngừa 2 mũi là lao và viêm gan B vào ngày thứ 2 sau sinh và được hẹn tái khám 1 tháng tại trung tâm y tế địa phương. Xin hỏi : Tôi không có hộ khẩu tại Tp. Hồ Chí Minh vậy tôi có thể đến bệnh viện Từ Dũ để tiêm ngừa cho bé theo chương trình tiêm chủng mở rộng và tiêm thêm các loại vắc xin phòng ngừa ngoài chương trình tiêm chủng mở rộng được không? Thủ tục đăng ký thế nào? Khi nào thì bắt đầu tiêm ngừa các mũi tiếp theo? Xin chân thành cảm ơn !", "answer": "Chào bạn,,Bạn có thể đến phòng khám trẻ em dịch vụ bệnh viện Từ Dũ để chích ngừa cho bé. Khi đi, bạn cần đem theo giấy xuất viện của mẹ và giấy chứng nhận chích ngừa của bé. Khi bé 1 tháng tuổi cần được tái khám để đánh giá tổng quát. Bạn có thể gọi số 19007234 để hỏi các thông tin về các vắc-xin hiện có của bệnh viện và lịch tiêm chủng, khám bệnh của Phòng khám trẻ em dịch vụ cũng như đăng ký dịch vụ hẹn giờ khám bệnh.,Thân mến.,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tiem-ngua-cho-tre-11094/"}
{"title": "Hỏi đáp: Chích pentaxim 5 trong 1 sau khi chích quinvaxem lần 1", "question": "Kính gửi bác sĩ bệnh viện Từ Dũ, Xin hỏi con tôi khi 4 tháng tuổi được chích ngừa Quinvaxem lần 1 thì bị sốt 40 độ và bị tiêu chảy, đau bụng. Tôi nghe nói mũi 2 Quinvaxem sẽ phản ứng mạnh hơn mũi 1 nên tôi xin hỏi bác sĩ có thể đổi sang chích Pentaxim 5 trong 1 dịch vụ cho con tôi mũi 2 và 3 có được không? Thuốc 6 trong 1 dịch vụ thì nghe thông tin đến tháng 9 hay tháng 10 mới có thuốc, và nếu chờ tới đó thì quá lâu, sợ ảnh hưởng đến sức khỏe của bé. Xin cám ơn bác sĩ.", "answer": "Chào Thái,,Hiện nay, không có chống chỉ định chuyển đổi giữa Quinvaxem, Pentaxim hay Infanrix.,Thân mến,,BS.CK1 Lê Thị Cẩm Giang\nKhoa Sơ Sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/chich-pentaxim-5-trong-1-sau-khi-chich-quinvaxem-lan-1/"}
{"title": "Hỏi đáp: Xỏ lỗ tai cho bé", "question": "Chào bác sĩ! Con em sinh tại bệnh viện Từ Dũ, nay bé được 3 tháng. Con em là bé gái mà không được xỏ lỗ tai lúc sinh, do cô điều dưỡng nói ỏ bệnh viện không xỏ, mà em được biết là ở bệnh viện có xỏ. Vậy em có thể đưa bé đến xỏ lỗ tai tại bệnh viện được không ạ? Em có thể đến phòng nào ạ? Em không dám đưa bé ra ngoài xỏ. Để bé lớn mới xỏ thì sợ bé đau. Mong bác sĩ hồi đáp giúp em ạ", "answer": "Chào Hằng,,Bạn có thể xỏ lỗ tai cho bé tại phòng khám trẻ dịch vụ Bv Từ Dũ. Vui lòng gọi số 19007234 để đăng ký trước nhé.,Thân mến,,BS.CK1 Lê Thị Cẩm Giang\nKhoa Sơ Sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/xo-lo-tai-cho-be/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bệnh về vú", "question": "Con gái tôi năm nay 7 tuổi. Khoảng 3-4 ngày gần đây cháu kêu đau vú bên phải. Khi giơ tay để cởi hay mặc áo cháu thấy đau. Nhìn thấy rõ vú bên phải to hơn bên trái nhưng màu sắc da không thay đổi. Sờ vào thấy có một cục cứng (như hạch) ở ngay núm vú. cháu không sốt không bỏ ăn. Mọi sinh hoạt vẫn bình thường. Vậy cho tôi hỏi con gái tôi bị làm sao? Có thể cho cháu đi khám chuyên khoa nào ? Tôi xin cảm ơn.", "answer": "Chào Thọ,,Bạn cho bé đến bệnh viện nhi đồng để kiểm tra càng sớm càng tốt nhé.,Thân mến,,BS.CK1 Lê Thị Cẩm Giang\nKhoa Sơ Sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/benh-ve-vu/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé 3 tháng 10 ngày tuổi không giữ được đầu.", "question": "Chào Bác sĩ ! Cho em hỏi bé gái nhà em được cân nặng 5.5kg, chiều cao 60cm, bé được 3 tháng 10 ngày tuổi, khi ngủ bé thường đổ mồ hôi đầu, và bé không giữ được đầu, lúc bế bé đầu cứ ngửa ra sau, Vậy cho em hỏi tới tháng thứ mấy là bé giữ được đầu? Liệu bé có vần đề về sức khỏe? Bé có nên đi khám bác sĩ không? Vợ chồng em đang rất lo lắng. xin bác sĩ tư vấn giúp em. Cảm ơn.", "answer": "Chào Quốc,,Ở tuổi bé con bạn đã phải giữ được đầu. Bạn nên cho bé đi kiểm tra sức khỏe.,Thân mến,,BS.CK1 Lê Thị Cẩm Giang\nKhoa Sơ Sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-3-thang-10-ngay-tuoi-khong-giu-duoc-dau/"}
{"title": "Hỏi đáp: Cách chữa táo bón", "question": "Em chào các bác sĩ bé nhà em được 3 tháng tuổi ma 3 ngày mới đi tiêu 1 lần, phân màu vàng và đặc sệt, nhưng có khi 4 ngày bé mới đi 1 lần em rất lo lắng vậy bác sĩ cho em biết bé nhà em như vậy có phải là bị táo bón không ạ? Và làm thế nào để khắc phục tình trạng đó, bé nhà em bú mẹ hoàn toàn trong 3 tháng đầu.", "answer": "Chào Nguyên,,Mẹ ăn uống đầy đủ các nhóm chất, uống đủ nước. Massage bụng trẻ trước mỗi cữ bú.,Thân mến,,BS.CK1 Lê Thị Cẩm Giang\nKhoa Sơ Sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/cach-chua-tao-bon/"}
